<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Home on My New Hugo Site</title><link>http://example.org/</link><description>Recent content in Home on My New Hugo Site</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://example.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>算法与数据结构：C++中的STL</title><link>http://example.org/cn/posts/2023-09-12-stl/</link><pubDate>Tue, 12 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cn/posts/2023-09-12-stl/</guid><description>写一个c++常用的stl容器和库函数的笔记，方便之后忘记一些用法细节的时候查。
vector 变长数组，倍增的思想 size() 返回元素个数 empty() 返回是否为空 clear() 清空 front()/back() push_back()/pop_back() begin()/end() front()/back() 支持比较运算，按字典序 举例说明一些常用操作 构造函数： vectora(10) //10个元素 vectora(10,1) //10个元素，都为1 vector a(b); || a=b;//用b向量来创建a向量，整体复制性赋值 a.erase(a.begin()+1,a.begin()+3); //删除的元素从a.begin()+1算起（包括它）一直到a.begin()+3（不包括它） a.insert(a.begin()+1,5); //在a的第1个元素（从第0个算起）的位置插入数值5，如a为1,2,3,4，插入元素后为1,5,2,3,4 a.insert(a.begin()+1,3,5); //在a的第1个元素（从第0个算起）的位置插入3个数，其值都为5 a.insert(a.begin()+1,b+3,b+6); //b为数组，在a的第1个元素（从第0个算起）的位置插入b的第3个元素到第5个元素（不包括b+6） a==b; //b为向量，向量的比较操作还有!=,&amp;gt;=,&amp;lt;=,&amp;gt;,&amp;lt; a.swap(b); //b为向量，将a中的元素和b中的元素进行整体性交换 a.resize(10); //将a的现有元素个数调至10个，多则删，少则补，其值随机 a.resize(10,2); //将a的现有元素个数调至10个，多则删，少则补，其值为2 几种重要的算法 头文件 #include&amp;lt;algorithm&amp;gt; - sort(a.begin(),a.end()); //默认从小到大 - reverse(a.begin(),a.end()); - copy(a.begin(),a.end(),b.begin()+1); //把a中的从a.begin()（包括它）到a.end()（不包括它）的元素复制到b中，从b.begin()+1的位置（包括它）开始复制，覆盖掉原有元素 - find(a.begin(),a.end(),10); //在a中的从a.begin()（包括它）到a.end()（不包括它）的元素中查找10，若存在返回其在向量中的位置 一些误区 vector&amp;lt;int&amp;gt; a; for(int i=0;i&amp;lt;10;i++) a[i]=i; //这种做法以及类似的做法都是错误的。下标只能用于获取已存在的元素，而现在的a[i]还是空的对象 在操作双重数组的时候得多留意，老犯这种错
vector&amp;lt;vector&amp;lt;int&amp;gt;&amp;gt; temp; for(int i=0;i&amp;lt;m;i++){ vector&amp;lt;int&amp;gt;tt(n); temp.push_back(tt); } or vector&amp;lt;vector&amp;lt;int&amp;gt;&amp;gt; temp(m,vector&amp;lt;int&amp;gt;(n)); pair 可以打包放入map .</description></item><item><title>散文随笔: 爷爷！</title><link>http://example.org/cn/posts/2023-09-02-grandfather/</link><pubDate>Sat, 02 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cn/posts/2023-09-02-grandfather/</guid><description>总是很想写点什么，给我的爷爷。爷爷是43年生人，比祖国母亲还大上几岁。单名一个杰字，也着实配的上这一个杰字，我一句话就能给这个主观观点加上坚实的论据：我爷爷是合肥工业大学毕业的大学生，学的是无线电技术。对吧，说完是不是很服气（骄傲脸），我总想和所有人显摆显摆我的爷爷，我希望有更多的人能知道他、了解他。
我听家人说过一些关于爷爷的事。“他是完完全全凭自己考上的大学”“他是整个村子里第一个走出去的大学生”“他影响了好多人”。奶奶告诉我爷爷家是整个村子里最穷的人家，兄弟三个人，爷爷是老大，要种地干活，要带两个弟弟，奶奶总说爷爷以前又黑又丑。好像没有人跟我讲过农村里的穷小子考上大学的经历，爷爷自己也没有提过，听到的背景信息越艰苦贫困，我越是难以想象这件事是如何发生的，是什么在爷爷的心里种下了这个上大学的种子，他又是如何一步一步实现了的。他身上好像有着好多神秘的传奇色彩。
他影响了家里的好多人，不久后，他的弟弟也考上了大学，这么一个家庭，竟然走出了两个大学生，放在现在都是不敢想的。甚至还有奶奶的弟弟，也是看着爷爷上了大学后，走上了努力读书考学的路，一些潜移默化的影响让他在学术的路上走了几十年。可惜的是，爷爷没有出生在更安稳的年代，毕业后正好赶上了十年文革，奶奶总感叹说那些年发生了好多的事，真的好多的事啊。奶奶说爷爷骑着那辆三八大杠，后面坐着奶奶和姑姑，大杠上横个板凳坐着我爸，从安庆市区一路骑到潜山县城，没想到被分配到这个县城后爷爷就再也没有走出去了。
奶奶会感叹那段黑暗的日子过去之后，很多爷爷的同学们都被分配回去了，去了大城市，当了领导当了干部，只有爷爷，不吭不响、不争不抢的性格，被留在了小县城里干了一辈子技术工。每每听到这里，我都感觉难过委屈，这么好这么厉害的一个人，怎么就没能走到更大的平台怎么就过不上好日子呢，我甚至很难想象这种委屈降落在我的身上我是否会一辈子都活在埋怨与难过中。但似乎我从小到大，从没听过爷爷说过什么后悔的话。他总是闷声不吭地干着杂活，笑呵呵地看着下一代，看上去就是普普通通最平常不过的一个老人，可我总是觉得不公，总想跟所有人说，这是我爷爷，是当年名校的大学生！
我听爷爷说过一些过去的经历。他说他当年是走着去上大学，从安庆走到合肥，要走上好几天，渴了就在田沟里喝点水，晚上就睡在田梗上，路上还会有附近的村民热心招呼进去吃个便饭，这真是我想都不敢想的生活。我学英语的时候我爸还说爷爷学过俄语会说俄语，简直惊掉我下巴，不过爷爷说当年大家学外语都是学俄语，只不过现在他不会说了。后来爸爸也干上了无线电技工的工作，我还在小学的时候，爷爷似乎刚退休不久，我记得爸爸问过爷爷好多专业上的事，那时候我觉得爷爷啥都会，是个巨厉害的人。爷爷因为工作出差去过全国的好多地方，我在幼儿园的时候爷爷出差还会给我带玩具，我记得是会动的机械小狗，真的超级时髦，是县城里不会有的东西，家里也因为爷爷早早就有了电脑，很小很小的时候我就和表姐挤在大肚子电脑前用window98玩着扫雷。爷爷还会盖房子，家里的老房子就是爷爷和爸爸一起整修的，我小学期间的大部分时间都是在爷爷奶奶身边，住在那个老房子里。我还记得奶奶告诉我这个老房子是爷爷在县城工作后分的房子，从我爸小时候一直住到现在的，后来修了大马路，实际上家门口的这片大马路以前也是我们家的，印象中我知道后心里总是特别霸道的想，这路都是我家的，你们都不能走！回想起来，我的爷爷真的是一个人撑起来一整个家。
记得小时候爷爷刚退休被分配的任务就是陪着我玩，陪着我在菜地里摘花逗虫，陪着我看动画片，偷偷花钱让我能坐上超市门口的“马车”，还有好多好多的事情，一下笔突然又想不起来了。
时间线拉回到现在，噩梦的开始应该是2020年爷爷摔跤了，本来一个健步如飞，能吃大蹄髈，能扛大米的壮年人做完髋关节置换手术之后一下瘦的简直只剩一副骨架，也许是医院太折腾，也许是小县城技术不精，他总是觉得骨头疼，不太爱吃东西，总是说着丧气话。那段时间我都不敢去看他，看了总觉得难受，我们去过好几次庙里，祈祷能挺过这一关。
不想回忆太多难过的事，现在爷爷算是好多了，尽管现在他大部分时候都坐着，不怎么走动了，也不再出门了，但是比起过去已经好了太多太多。
希望爷爷奶奶能多陪我走一段，能看我毕业，看我结婚生子，陪我一直走下去。</description></item><item><title>学习工具: 科研/英语/绘画/办公 软件/网站 的分享</title><link>http://example.org/cn/posts/2023-09-01-learning-tools/</link><pubDate>Fri, 01 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cn/posts/2023-09-01-learning-tools/</guid><description>XMind XMind是一个用来做思维导图的软件，我一般用两个版本，老版的比较简洁，做好了可以截图用在PPT上；新版的用起来更方便，功能和配色也更多一些。我了解到XMind是大三考研的时候，当时备考408，听的是王道的网课，上课的老师用了当时我从没见过的脑图的形式来讲课，真的是打开新世界的大门，感受到了「逻辑」之美。
尽享逻辑之美！ 不得不说思维导图真是用来构建知识结构的第一生产力，回头来看，在那之前我学知识的方式都是毫无章法的乱学。打个比方，知识点是一片片叶子，我高中、初中的学习模式都是在地上盲目捡叶子，学到手的知识是有一大把，但大部分都是散的，一片一片的，知识间的结构性全靠老师教，老师上课给了总结，我就大概归拢归拢这片知识是有联系的、长在一个枝丫上。但大部分情况都是学到了一个个散的知识点，等学习量一上来就容易忘，容易混，遇到问题就在自己杂乱的知识库里乱翻，枚举嘛，o(n),学习效率肯定低。直到开始用导图做笔记学习之后我才渐渐领悟到什么叫知识网格、知识系统，这个概念很难描述，但是只有真的自己在学的过程中不断增删改查自己建的思维导图，才会常常发出“原来B是A的变体”“原来C和D是这样联系的”的感慨，会发现学到的知识尽然越来越“少”了，切身体会到高中班主任总是说“读书是先把书读厚，再把书读薄的过程”，可惜的是读薄的过程是高中毕业后才深刻感悟到的，不过也为时不晚。
这个工具从开始用上就没有离开过我的生活工作了，无论是学知识、看文献做笔记、制定学习计划、制作PPT我都会开一个.xmind文件来理顺思路。以前很不理解老师说的写文章要有逻辑性、做事情的逻辑，现在我真是时常对别人的文章、汇报演讲、代码感慨 逻辑简直太美妙了！ 我之前准备PAT考试时的部分笔记 Snipaste 这是一个截图软件，我是当时自学板绘的时候从一个插画家那里了解到的，这个完全不局限于绘画领域，属于超方便有用的办公软件。
可以自己设个快捷键来截图。 截的图可以直接贴在桌面上，且保持最前端的状态。这样对于没有双屏的时候，用来对比数据啥的简直不能太好用。 贴图，保持前端，编辑图片 对于贴在桌面的图可以自己标记涂鸦，也可以取消窗口阴影。对于我来说很多时候简直是超级无敌方便的p图软件。 用来轻松p图 Chatgpt 不用多说，我常用的国内的免费gpt是这个 。问问题、初步翻译等等简直不能更方便。另外它目前对我而言最大的帮助就是备考雅思的时候，用gpt来写作文和准备口语语料，真的省钱且有用！
具体说一说，雅思的口语会有些话题，考试的时候得抽完题马上开讲，所以通常都需要事先准备一些语料故事啥的，而且我记得得有100来个话题吧，类似于“描述一次你迟到的经历” “介绍一个你在派对上交谈甚欢的人”，真的很难编，而且要讲满2分钟。可以说gpt就是编故事大师，用它准备语料简直轻而易举，网上的机构订制口语素材简直天价（一个商机☝）。
雅思大作文没什么话写也可以问gpt，也可以让它写整篇，不过我都是用它来积攒素材，比如作文讨论“政府把钱用在航空航天上值得吗？双边讨论”，自己能想到的观点就比较有限，但是对它简直小菜一碟。
这里用英文提问其实得到的回答能更准确丰富一些 Free Rice 这是一个慈善网站，点击这里 , 是用来学英语的。听起来有点惊人，有人用慈善网站来学英语，这是我学雅思听力时从何琼老师的网课里了解到的。
这里有个背景，我是在准备雅思考试的时候突然顿悟，英语考试的本质就是「paraphrase」（改写）。比如听力题里，对话的人说cow，选项里你得找animal；写作文时你想说 like sth，纸上你就得写 I am so keen on sth；阅读题就更不用说了，正确选项就是出自文章中某个位置的改写。
这个网站就是用来背单词和词组的改写的，都是选择题选同义词。手机也可以答，也不用注册啥七七八八的，答对了一个就能捐出一粒米，是真真实实会捐给世界上吃不上饭的人的。学英语的同时为自己积攒功德，这是何琼老师说的。
学英语 &amp;#43; 帮助有需要的人 = 积攒实力和好运 sorry, the content will be updated soon （还有一些我常用的好用的，之后有空更新上）</description></item><item><title>英语学习: 记录首次考雅思的经历</title><link>http://example.org/cn/posts/2023-08-14-ielts-test/</link><pubDate>Mon, 14 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cn/posts/2023-08-14-ielts-test/</guid><description>关于我的考试 我于2023-07-21日参加雅思考试，也是我人生中第一次参加雅思考试。因为是临时决定考雅思，希望尽早有6.5及以上的成绩，我的时间十分赶，大概给自己留了20天左右的时间从零准备。我一直觉得自己的英语水平还挺不错的，高考140,六级522,英语考试应该都能轻松考过，高考不是因为调剂的话大概率也会去学英语专业。但事实还是高估了自己，最大的问题就是学了这么多年都是哑巴英语，尽管我也爱看美剧、英文演讲，其实开口说话的次数真的非常少，后半程备考时间几乎全部都用在口语准备上，当时整个人都状态也不太好，焦虑、担心、自我否定，但难过的同时也还好没有放弃学习吧。
最终的结果是listening:6.0, speaking:6.0, reading:8.5, writing: 6.0, overall:6.5，不能说满意，但也算是给我的第一次雅思考试画上了完整的句号。整体上来说听力和写作我觉得没有发挥好，阅读的话考试的时候我是觉得每一题我都填的很有信心，考完是觉得会拿满分的，根据成绩看可能是错了2题，口语真的说是感谢自己的努力吧，毕竟模拟测试的时候都一直5.5。
关于听力 只能说高中时期应该是我英语综合能力最好的时期吧，后面听听力的机会越来越少，平时看英文视频眼睛总是不自觉瞟字幕，听大段对话的时候一有听不懂总是会走神，做模拟题的时候只有我当天状态很好并且很用力在听的情况下能拿个7.5，不然就是听懂了话没看完选项，要不就是把单词拼错了。当天考试也是听丢了几句话后有一会集中不了注意力。
这次考试也是给自己一个警醒，还有很多学好的地方，平时看个英文vlog一直以为是自己能听懂，事实上有英文字幕我能跟上，没有我就会抓瞎。还需要放下姿态多练，自己掌握的并没有想象中那么多。
另外雅思听力何琼老师的一句话对我印象很深：听力听不懂是因为你不会说。点醒梦中人。
关于口语 备考的过程从感受上来说只能是相当痛苦，一开始的时候真不理解，为什么面对一个简单的 &amp;ldquo;do you like xx? why?&amp;rdquo; 问题，写作文我能写一大段，形容词、高级词汇一大堆，一开口就是&amp;quot;emm&amp;hellip; I think&amp;hellip; is good&amp;hellip; is so big&amp;hellip;&amp;quot;,只能说多练多练多练。
（some of my notes will upload soon）
练习口语这件事我一定要一直坚持下去。
关于阅读 学英语的十几年面对最多的应该就是阅读，没有什么经验可言，而且真实考场上的题比模拟更简单，没有模棱两可的答案，认真看就行。
关于写作 只听了simon雅思写作课，用于写作准备的时间也比较少，但是收获很多，纠正了我英文写作时的一些中式思维，不得不说英文文章真的挺有逻辑性，对我之后写科研论文很有帮助。
（some of my notes will upload soon）
考试的时候感觉作文的时间都不太够，自己模拟的时候倒是充足的。题目一放出考场里就开始噼里啪啦敲键盘，自己懵懵的。</description></item><item><title>Lecture sharing: Design effective secientific presentations</title><link>http://example.org/en/posts/presentation-sharing-how-to-make-slides/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/en/posts/presentation-sharing-how-to-make-slides/</guid><description>This is a video record of one lecture by Professor Susan McConnell from the Department of Biology at Stanford University.
The lecture&amp;rsquo;s topic is: Design effective secientific presentations: using PowerPoint and structuring your talk.
This lecture really helped me a lot and I gained many useful suggestions from it.
This video is from bilibili Some notes what the audience want to gain from a talk: contain enough background not hard to understand: the audience are able to see the data, understand it and interpret it A ideal PPT a perfect slide contains:</description></item><item><title>网站搭建: 个人网站搭建后续</title><link>http://example.org/cn/posts/2023-08-14-improve-my-website/</link><pubDate>Sun, 13 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cn/posts/2023-08-14-improve-my-website/</guid><description>记录后续更新优化网站的过程。 Markdown 学习笔记。 网站优化 1. 在网站中嵌入视频
以bilibili网站视频为例，通过分享按钮可以直接获得嵌入代码 &amp;lt;iframe src=&amp;#34;//player.bilibili.com/player.html?aid=805646984&amp;amp;bvid=BV1N34y1D7vX&amp;amp;cid=415023650&amp;amp;page=1&amp;#34; scrolling=&amp;#34;no&amp;#34; border=&amp;#34;0&amp;#34; frameborder=&amp;#34;no&amp;#34; framespacing=&amp;#34;0&amp;#34; allowfullscreen=&amp;#34;true&amp;#34;&amp;gt; &amp;lt;/iframe&amp;gt; 嵌入的方法： 获取aid后: {{bilibili 805646984}} 获取cid 直接插入代码 2. hugo网站中引入访问计数功能
使用访问计数插件 「不蒜子」 集成方法： 官网代码： &amp;lt;script async src=&amp;#34;//busuanzi.ibruce.info/busuanzi/2.3/busuanzi.pure.mini.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; &amp;lt;span id=&amp;#34;busuanzi_container_site_pv&amp;#34;&amp;gt;本站总访问量&amp;lt;span id=&amp;#34;busuanzi_value_site_pv&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;次&amp;lt;/span&amp;gt; 使用到自己的hugo主题中： 在themes目录下的layouts下的partials下的head.html中引入不蒜子js文件，代码为： &amp;lt;!-- 不蒜子 --&amp;gt; &amp;lt;script async src=&amp;#34;//busuanzi.ibruce.info/busuanzi/2.3/busuanzi.pure.mini.js&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt; 在页面添加统计代码： &amp;lt;span id=&amp;#34;busuanzi_container_site_pv&amp;#34;&amp;gt; 本站访问量：&amp;lt;span id=&amp;#34;busuanzi_value_site_pv&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;次 &amp;lt;/span&amp;gt; &amp;lt;span id=&amp;#34;busuanzi_container_site_uv&amp;#34;&amp;gt; 您是本站第 &amp;lt;span id=&amp;#34;busuanzi_value_site_uv&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt; 位访问者 &amp;lt;/span&amp;gt; 找到themes目录下的layouts下的_default下的single.html,添加以下代码: &amp;lt;h5 id=&amp;#34;wc&amp;#34; style=&amp;#34;font-size: 1rem;text-align: center;&amp;#34;&amp;gt;{{ .FuzzyWordCount }} Words|Read in about {{ .ReadingTime }} Min|本文总阅读量&amp;lt;span id=&amp;#34;busuanzi_value_page_pv&amp;#34;&amp;gt;&amp;lt;/span&amp;gt;次&amp;lt;/h5&amp;gt; Markdown 语法笔记 1.</description></item><item><title>网站搭建: 用Hugo和github搭建个人网站</title><link>http://example.org/cn/posts/2023-08-13-build-a-website/</link><pubDate>Sat, 12 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cn/posts/2023-08-13-build-a-website/</guid><description>从有想法到实现断断续续整了好几天，经历了 「看起来好简单的样子」 -&amp;gt; 「卡在了开头」 -&amp;gt; 「放弃」 -&amp;gt; 「再试一次」 -&amp;gt; 「再试N次」的过程 只想告诉自己经验少、知识不足不该是借口，always on the road to learning. 总之，深刻感受编程知识不是看来的而是自己试出来的，再详细的教程实操起来都困难重重，看起来再无脑的坑实际操作时还是会踩到，多学多练别放弃。 搭建过程 Step 1. 首先： 要有github账号，有文本编辑器，安装git，安装hugo，知道一些Markdown语法
安装hugo 需要配置系统路径 Markdown 可以边用边学 用git bash终端进行更新 Step 2. 新建hugo网站 hugo博客是一个文件夹，找一个位置用终端新建一个hugo文件：
hugo new site mywebsite Step 3. 选一个hugo网站主题
hugo主题 放进新建的mywebsite/themes中之后，可以用： hugo server -D # 这里的 D 是 draft 的意思 在 http://localhost:1313/ 上进行预览，Ctrl+C停止预览。
Step 4. 新建一个github仓库 命名成 Github用户名 xxx.github.io (public)
Step 5. 密钥设置
首先,在mywebsite根目录下终端输入： mkdir .github mkdir .github/workflows touch .</description></item><item><title>The beginning of my personal website</title><link>http://example.org/en/posts/road-not-taken/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/en/posts/road-not-taken/</guid><description>Clock in! My website is open now! I finally got it!</description></item><item><title>新的尝试</title><link>http://example.org/cn/posts/2023-08-11-new/</link><pubDate>Fri, 11 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cn/posts/2023-08-11-new/</guid><description>这里将是Sandy的笔记本 欢迎光临！</description></item><item><title>Moments：#1！</title><link>http://example.org/cn/posts/2023-09-11-moments/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>http://example.org/cn/posts/2023-09-11-moments/</guid><description>leetcode已经又开始刷起来了，这周就要参加PAT考试了，报的口语班下周就开始上课了。推着自己多做一些不擅长、不愿意做的事。要相信今天那个老师说的，不擅长是因为之前做的少了。还有希望的。
Hope tomorrow is a bright day。会更强的！</description></item></channel></rss>